[行動post 請推上熱門] 一人一信警告港鐵CEO同主席咪再用港鐵做政治工具搞彎生意

仆街港鐵作為上巿公司完全唔理股東利益，鐘意停駛就停駛，閂站就閂站，仲包車俾黑警用。屌你老母都唔係做生意，我賺少左既錢點撚算先？
嬲到仆街既我上網搵左啲資料，原來小股東唔係完全冇聲出架，係可以告鳩個啲搞彎公司生意既人，所以我就寫左下面封信。
股東們幫手一人一信去警告CEO同主席要睇住間公司唔好亂黎，唔係告到佢甩褲，要佢私人係荷包拎錢賠返俾我地啲股東。

港鐵聯絡方法
Facebook
Fax : 2795 9991
香港郵政總局信箱9916號
九龍灣偉業街33號德福廣場港鐵總部大樓
歐陽伯權，金澤培收

利伸貼張相證明我真係股東先不過我無打算係封信寫名你懂的
記者朋友見到麻煩傳遞封信內容俾港鐵高層知

[中文版]

我是一名港鐵公司（下稱”港鐵“）股東， 對於近日港鐵作出損害股東權益的行動十分失望。

由今年六月開始， 每個週末都有數以十萬計的巿民乘搭港鐵前往全港各地進行不同活動，包括遊行。對於股東而言，不理會政治取向，這是一個很好的商機，相信對比起去年同月份收入一定有相當不錯的升幅。 我明白有一些情況，站內設施被破壞時，需要暫時關閉該站也是無可厚非。但是，在八月二十三日，在沒有被攻擊及滋擾的情況下卻關閉了葵芳站。作為一名股東，我完全不明白為何港鐵要作出這個決定，因為關閉一個港鐵站絕對會對港鐵收入有壞影響，從而影響到股東利益。 在八月二十四日，也是在沒有受到任何攻擊及滋擾下，港鐵決定停止官塘線由彩虹至調景嶺站的行車服務。在這大規模暫停服務的情況下，可想而知對港鐵收入及股東利益有多大影響，而這種影響是完全不必要的。最令我驚訝的是，本來是暫停了服務的官塘線竟變成專車用來接載警察。他們有付車費嗎？不只是他們乘車的票價，港鐵應該要向他們收取包車以作為專車的費用。

為免你不知道曾經發生了這些事，我現在特此致函通知港鐵曾出現了這麼多損害股東權益的決定。金博士和歐陽先生作為港鐵行政總裁及主席，你們是在一家上巿公司工作而非政府部門，你們應當確保公司一切行動都會以股東權益為先。如果再出現類似的情況，作為股東，我會對你們作出私人提告，不是對港鐵公司，而是對你們個人，以第622章《公司條例》第14部 第二分部「對不公平地損害成員權益的補救」，第三分部「對於其他人就公司從事的行為作出的補救等」及第四分部「就對公司所作的不當行為提出衍生訴訟以尋求補救等」提出訴訟。

我希望在此再提醒金博士和歐陽先生，港鐵是在一家上巿公司工作而非政府部門，港鐵應該以股東權益為大前提之下運作，而非淪為政府的政治工具。

[English version]

As a shareholder of MTR Corporation Limited (“MTR”), I am deeply disappointed about the recent action taken by MTR which clearly prejudice shareholders’ interests.

Since June this year, there are hundreds of thousands citizens taking MTR to different areas in Hong Kong for various reasons, including protest. Political stance aside, it is actually a great business opportunity and I am very sure the income generated must have greatly increased compared to the same period last year. In some occasion, protestors damaged certain property within a number of stations, I could understand that temporary closing those stations is a way to protect property of MTR. However, on 23 Aug 2019, a decision was made to close Kwai Fong Station and there was no attack happened. I, as a shareholder, do not understand why such decision was made because it clearly has adverse impact to the income and ultimately shareholders’ interests. On 24 Aug 2019, a decision was made to suspense part of the train services within Kwun Tong Line from Choi Hung Station to Tiu King Leng Station . Again, I do not understand why such decision was made, as there is no attack to any of these stations. No need to explain again, this decision has greatly affected the income of MTR and ultimately shareholders’ interests. What astonishing me the most, is that Hong Kong Police was able to use the train service which supposed to be suspended. That means, it has become exclusive for Hong Kong Police. Did they pay? I mean not only fares for the ride but also a premium for the exclusive service.

I am writing to notify you, if you were not already aware, about these series of bad management decisions made which prejudice shareholders’ interest. Dr Kam and Mr Auyeung, as the CEO and Chairman of MTR Corporation Limited, you are working for a listed company but not a wholly owned government organization, you should make sure all action taken by the company is for the best interest of shareholders. If similar situation happened again, as a shareholder, I will bring a private action against you, not MTR Corporation Limited but you, as an individual, regarding unfair prejudice backed by Part 14, Division 2 of the Companies Ordinance Cap. 622; statutory injunction backed by Part 14, Division 3 of the Cap. 622; and derivative action backed by Part 14, Division 4 of Cap 622.

Please be reminded again, MTR Corporation Limited is a listed company but not a wholly owned government organization, it should be operated for shareholders’ best interests, but not for a political reason by the government.

推

停止

自推

財經台冇人睇

蝕撚曬我啲錢呀屌佢老母！

係咪要開過時事台

非港鐵股東都睇唔過眼
幫推一野

推!!!!!!

買一手之後去股東會屌鳩佢

咁好多人都睇唔過眼
你係股東先叫有say (雖然佔比唔高)

股東可以要求開EGM維護公司利益

站內設施有保險賠，使撚驚呀。少咗咁多客仔同埋影響鐵路上蓋物業乘搭方面優勢。仲有高埸消費條數呢

push

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

聽日826 仲有國泰城